<!--
  ~ /**
  ~  * Copyright (c) 2023 - Muhammad Zulfikar Sachori Putra
  ~  * Nama Aplikasi : Belajar Bahasa Inggris
  ~  * Nama Package : com.zulfikar.belajarbahasainggris
  ~  * Versi Aplikasi : 1.0.1.20112023
  ~  */
  ~
  -->

<resources>
    <string name="app_name">Belajar Bahasa Inggris</string>
    <string name="image_campus">Image Campus</string>
    <string name="copyright">Copyright © 2023 - Muhammad Zulfikar Sachori Putra</string>
    <string name="campus_address">Jl. Jatiwaringin Raya 144 Bekasi</string>
    <string name="campus_name">STMIK MERCUSUAR</string>
    <string name="mulai">Mulai</string>
    <string name="dark_mode">"Dark Mode "</string>
    <string name="loading">Loading…</string>
    <string name="biodata_mahasiswa">BIODATA MAHASISWA</string>
    <string name="stmik_mercusuar_bekasi">STMIK MERCUSUAR BEKASI</string>
    <string name="nim">NIM</string>
    <string name="colon">:</string>
    <string name="nimvalue">2355201549</string>
    <string name="nama">Nama</string>
    <string name="namadiri">Muhammad Zulfikar Sachori Putra</string>
    <string name="prodi">Prodi</string>
    <string name="teknik_informatika">Teknik Informatika</string>
    <string name="motivasi_hidup">Motivasi Hidup</string>
    <string name="motivasivalue">Ingatlah bahwa kegagalan adalah bagian dari perjalanan menuju kesuksesan. Jangan takut gagal, belajarlah darinya.</string>
    <string name="e_mail">E-mail</string>
    <string name="mzulganteng6_gmail_com"><u><i>mzulganteng6@gmail.com</i></u></string>
    <string name="welcome"><b>SELAMAT DATANG</b></string>
    <string name="icon">icon</string>
    <string name="biodata_diri">Biodata Diri</string>
    <string name="scrollable">Scrollable</string>
    <string name="web_view">Web View</string>
    <string name="kalkulator">Kalkulator</string>
    <string name="social_media1">Link Sosial Media</string>
    <string name="username">Masukkan Username di sini…</string>
    <string name="password">Masukkan Password di sini…</string>
    <string name="show_password">Show Password</string>
    <string name="submit">SUBMIT</string>
    <string name="register">REGISTER</string>
    <string name="login">LOGIN</string>
    <string name="attempts_left">%d percobaan lagi.</string>
    <string name="login_attempts_message">0 kali. Silakan tunggu %1$d detik sebelum mencoba lagi.</string>
    <string name="kesempatan_anda">Kesempatan Anda</string>
    <string name="reg">Belum register?.</string>
    <string name="reg2"><u><i><b>teks ini</b></i></u></string>
    <string name="reg3">Silahkan register dengan menekan</string>
    <string name="log">Sudah register?.</string>
    <string name="log2">Silahkan login dengan menekan</string>
    <string name="dashboard">Dashboard</string>
    <string name="view_pager_description">This is a view pager for swiping between pages.</string>
    <string name="tab_layout_description">This is a tab layout for navigation.</string>
    <string name="dashboard1">Dashboard</string>
    <string name="logout">Sistem secara otomatis mengalihkan ke Menu Utama</string>
    <string name="logout2">"Jika tidak terjadi selama 5 detik, klik "</string>
    <string name="logout3">Anda telah berhasil logout</string>
    <string name="logout4">Logout</string>
    <string name="telepon"><u><i>+62 822-7942-5257</i></u></string>
    <string name="blogspot"><u><i>https://muhammadzulfikarputra.blogspot.com/</i></u></string>
    <string name="wordpress"><u><i>https://muhammadzulfikarputra.wordpress.com/</i></u></string>
    <string name="facebook"><u><i>https://www.facebook.com/profile.php/?id=100000658541302</i></u></string>
    <string name="youtube"><u><i>https://www.youtube.com/@MuhammadZulfikarPutra</i></u></string>
    <string name="linkedin"><u><i>https://www.linkedin.com/in/muhammad-zulfikar-sachori-putra-701854154/</i></u></string>
    <string name="twitter"><u><i>https://twitter.com/mzulfikarsp/</i></u></string>
    <string name="pinterest"><u><i>https://id.pinterest.com/mzulfikarsp/</i></u></string>
    <string name="alamat">Alamat</string>
    <string name="alamat2">Dusun III Sidodadi, Desa Sukamaju, Kec. Tapung Hilir, Kab. Kampar, Pekanbaru, Riau</string>
    <string name="kewarganegaraan">Kewarganegaraan</string>
    <string name="warga">Warga Negara Indonesia</string>
    <string name="pekerjaan">Pekerjaan</string>
    <string name="pekerjaan2">Pelajar/Mahasiswa</string>
    <string name="_6">6</string>
    <string name="_7">7</string>
    <string name="_8">8</string>
    <string name="_9">9</string>
    <string name="_0">0</string>
    <string name="_2">2</string>
    <string name="_3">3</string>
    <string name="_1">1</string>
    <string name="_4">4</string>
    <string name="_5">5</string>
    <string name="pinterest2">Pinterest</string>
    <string name="sosial_media">Sosial Media</string>
    <string name="status_perkawinan">Status Perkawinan</string>
    <string name="status">Belum Kawin</string>
    <string name="nomor_ponsel">Nomor Ponsel</string>
    <string name="tanggal_lahir">Tanggal Lahir</string>
    <string name="tanggal2">Tegal, 18 November 2001</string>
    <string name="curriculum_vitae">CURRICULUM VITAE</string>
    <string name="informasi_pribadi">INFORMASI PRIBADI</string>
    <string name="website">Website</string>
    <string name="twitter2">Twitter</string>
    <string name="facebook2">Facebook</string>
    <string name="linkedin2">LinkedIn</string>
    <string name="youtube2">Youtube</string>
    <string name="wordpress2">Wordpress</string>
    <string name="blogger2">Blogger</string>
    <string name="_1_blogger">1. Blogger</string>
    <string name="_2_wordpress">2. Wordpress</string>
    <string name="common_grammar_mistakes">"COMMON ENGLISH GRAMMAR MISTAKES\n(KESALAHAN UMUM DALAM TATA BAHASA INGGRIS)\n\nBahasa Inggris terkenal sebagai bahasa komunikasi internasional di dunia modern - dan dari mana pun Anda berasal, dan apa pun bahasa ibu yang Anda gunakan, kemungkinan besar belajar bahasa Inggris akan sangat berharga dalam kehidupan pribadi dan profesional Anda. Tentu saja, bahasa Inggris sering kali membuat frustrasi para pelajar baru dengan berbagai rintangan tata bahasa dan batu sandungan.\n\n1) Present Tense dan Past Tense\nBentuk waktu sekarang dalam bahasa Inggris digunakan untuk membicarakan masa kini, masa depan, dan untuk meringkas sebuah buku, film, atau drama ketika menceritakan sebuah cerita dalam bentuk waktu sekarang.\n\nAda empat bentuk present tense dalam bahasa Inggris.\n1. Present Simple: I Work (Saya Kerja)\n2. Present Continuous: I am Working (Saya sedang bekerja)\n3. Present Perfect: I have worked (Saya telah selesai bekerja)\n4. Present perfect continuous: I have been working (Saya telah bekerja)\n\nAturan:\nAnda dapat menggunakan bentuk lampau untuk membicarakan peristiwa atau situasi yang telah selesai. Anda juga dapat menggunakan bentuk lampau dalam bahasa Inggris untuk membicarakan peristiwa dan situasi yang sudah lama terjadi di masa lalu.\n\nSebagai contoh: When I was a young child, I lived in the countryside (Ketika saya masih kecil, saya tinggal di pedesaan).\n\nBerikut adalah beberapa contoh kata kerja yang sering digunakan dalam bentuk lampau: are, was, were, dan went.\n\n2) Cara Menghindari Penggunaan Kata Keterangan yang Berlebihan\nKata keterangan adalah kelas kata yang bervariasi yang dapat digunakan dalam berbagai cara untuk mengekspresikan berbagai jenis makna.\n\nHal ini dapat membuat kata keterangan menjadi kelompok kata yang berguna. Namun, Anda harus menghindari penggunaan kata-kata ini secara berlebihan untuk menggambarkan tindakan dan peristiwa.\n\nKata keterangan yang paling sering digunakan secara berlebihan adalah kata keterangan cara, jenis kata keterangan ini memodifikasi kata kerja.\n\nSebagai contoh:\n1. Emily Scott shook her head vigorously ('Emily menggelengkan kepalanya').\n2. He was in a good mood now, smiling broadly as he grabbed his mug of tea. (Dia sedang dalam suasana hati yang baik sekarang, tersenyum lebar sambil mengambil cangkir tehnya.)\n\nMasalah umum dalam penulisan cerita terjadi ketika Anda terlalu mengandalkan kata keterangan cara dalam cerita Anda.\n\nSebagai contoh:\nThe curtain opened quickly, and Ben came slowly into the room. He saw Emma looking flirtatiously with Jack and walked over to her aggressively. ‘Why are you here?’ he screamed angrily.\n(Tirai terbuka dengan cepat, dan Ben masuk perlahan ke dalam kamar. Dia melihat Emma sedang bercumbu dengan Jack dan berjalan menghampirinya dengan agresif. 'Kenapa kamu di sini?' teriaknya dengan marah).\n\nBerikut ini adalah kutipan yang sama dengan kata kerja cara yang disorot:\nThe curtain opened quickly, and Ben came slowly into the room. He saw Emma looking flirtatiously with Jack and walked over to her aggressively. ‘Why are you here?’ he screamed angrily. (Tirai terbuka dengan cepat, dan Ben masuk ke dalam kamar secara perlahan. Dia melihat Emma sedang menatap Jack dengan mesra dan berjalan menghampirinya dengan agresif. 'Mengapa kamu ada di sini?' teriaknya dengan marah.)\n\nPenggunaan kata keterangan yang benar adalah untuk menunjukkan, bukan memberi tahu pembaca apa yang terjadi dalam cerita.\n\n3) Your/You\'re\nKata-kata ini juga merupakan homofon yang merepotkan dan menyebabkan banyak masalah.\n\nAturan\n1. 'Your' menunjukkan kepemilikan - dan mendefinisikan bahwa sesuatu adalah milik Anda.\n2. 'You're' adalah kependekan dari 'You are'.\n\nBerikut adalah cara untuk tidak menggunakan kata-kata ini:\n1. You’re beautiful.\n2. Do you know when your going?\n3. Can I have you’re coat?\n\nBagaimana melakukannya dengan benar:\n1. You’re beautiful. (Kamu cantik.)\n2. Do you know when you’re going? (Apakah Anda tahu kapan Anda akan pergi?)\n3. Can I have your coat? (Dapatkah saya meminjam mantel Anda?)\n\n4. Salah Menempatkan Apostrof\nAnda mungkin merasa bahwa apostrof sedikit rumit, namun setelah Anda mengikuti aturannya, hal ini akan menjadi mudah. Menempatkan tanda kutip di tempat yang salah adalah kesalahan yang umum terjadi.\n\nAturan\n1. Apostrof menunjukkan sesuatu yang dimiliki oleh sesuatu atau dimiliki oleh orang lain.\n2. Untuk menunjukkan bahwa sesuatu adalah milik seseorang, letakkan tanda kutip sebelum huruf 'S'.\nMisalnya - 'Domba milik gadis itu'.\n\n3. Untuk menunjukkan bahwa sesuatu adalah milik lebih dari satu orang, Anda harus menempatkan apostrof setelah huruf 'S'.\nMisalnya - 'Domba gadis-gadis itu'.\n\n4. Apostrof juga digunakan dalam kata-kata yang dikontraskan seperti 'Can't' untuk menunjukkan bahwa huruf 'O' hilang dari 'Cannot'.\n5. Apostrof tidak boleh digunakan untuk membuat kata jamak.\n\n5) Di sana / Mereka / Mereka\nAnda mungkin menemukan bahwa homofon yang menyebalkan ini, sedikit memusingkan.\n\nAturan\n1. Gunakan 'There' untuk merujuk ke tempat yang tidak ada di sini, misalnya, 'Over there. (Di sana.)'\n2. Gunakan 'Their' untuk merujuk pada kepemilikan sesuatu - menunjukkan bahwa sesuatu itu adalah milik orang tersebut.\n3. Gunakan 'They're' yang merupakan versi singkat dari 'They are'.\n\nBerikut ini adalah cara untuk tidak menggunakan kata-kata ini:\n1. Their going to be here soon.\n2. We should contact they’re friend.\n3. Can we use there house?\n4. They’re is an argument that says.\n\nBerikut ini adalah cara menggunakan kata-kata tersebut dengan benar:\n1. They’re going to be here soon. (Mereka akan segera tiba di sini.)\n2. We should contact their friend. (Kita harus menghubungi teman mereka.)\n3. Can we use their house? (Bisakah kita menggunakan rumah mereka?)\n4. There is an argument that says. (Ada argumen yang mengatakannya.)\n\n6) Ejaan dan kata yang mirip membingungkan\nBahasa Inggris cukup kaya dengan kata-kata yang terdengar mirip, atau dieja dengan cara yang sama, namun memiliki arti yang berbeda dan perlu digunakan dalam konteks yang berbeda.\n\nMungkin batu sandungan yang paling umum dialami oleh orang-orang yang belajar bahasa Inggris sebagai bahasa kedua adalah memastikan untuk menggunakan kata yang tepat dalam konteks yang tepat, daripada menggunakan kata yang mirip tapi tidak tepat.\n\nSatu-satunya cara untuk menghindari masalah ini adalah dengan mempelajari kata mana yang cocok dalam konteks apa, berdasarkan kasus per kasus.\n\nBerikut adalah beberapa kata yang sering dicampuradukkan oleh orang-orang:\n1. 'Two,' 'too,' dan 'to' (' Two,' 'too,' dan 'to')\n2. 'Di sini' dan 'dengar' ('Di sini' dan 'dengar')\n3. 'Your' dan 'you're' ('Milik Anda' dan 'Anda')\n4. 'Weather' dan 'whether' ('Cuaca' dan 'apakah')\n\n7) Menggunakan perbandingan yang tidak lengkap\nBanyak kata dalam bahasa Inggris yang menyiratkan perbandingan - dan menggunakannya tanpa 'melengkapi perbandingan' merupakan kesalahan tata bahasa yang umum terjadi.\n\nBerikut adalah contoh perbandingan yang tidak lengkap:\n'It was much hotter today.' ('Hari ini jauh lebih panas.')\n\nUntuk membuat contoh ini menjadi benar secara tata bahasa, Anda harus melengkapi perbandingan ini. Berikut adalah salah satu cara untuk melakukannya:\n'It was much hotter today than yesterday.' (Hari ini jauh lebih panas daripada kemarin).\n\n8) Mengacaukan kata sifat dan kata keterangan\nMengacaukan kata sifat dan kata keterangan sering kali menghasilkan ucapan atau tulisan yang terdengar sangat tidak formal, dan bahkan tidak berpendidikan - dan ini adalah cara yang bagus untuk membuat marah banyak guru bahasa Inggris.\n\nSeringkali, Anda akan melihat masalah ini terjadi pada kata-kata yang diakhiri dengan '-ly'.\n\nBerikut adalah beberapa contoh yang salah secara tata bahasa:\n1. 'It was a real nice day today.' (Hari ini adalah hari menyenangkan yang nyata).\n2. 'I ran quick to the bus stop.' ('Saya berlari cepat ke halte bus.').\n\nDan inilah tampilan kedua contoh ini jika dibuat dengan tata bahasa yang benar:\n1. 'It was a really nice day today.' (Hari ini adalah hari yang sangat menyenangkan).\n2. 'I ran quickly to the bus stop.' (Saya berlari dengan cepat ke halte bus).\n\n9) Salah menempatkan pengubah Anda\nBahasa akan sangat membosankan tanpa kata-kata untuk menambahkan sedikit rasa ekstra pada kalimat dan ucapan deskriptif. Di sinilah peran pengubah.\n\nDengan pengubah, 'harimau' ('the tiger') dapat menjadi 'the fearsome tiger' ('harimau yang menakutkan'), 'the sunrise' ('matahari terbit') dapat menjadi 'the beautiful sunrise' ('matahari terbit yang indah') dan seterusnya.\n\nMasalahnya adalah pengubah ini harus ditempatkan sangat dekat dengan kata yang dimodifikasi, jika tidak, maknanya akan berantakan.\n\n'Salah menempatkan pengubah Anda' berarti Anda menempatkan pengubah ini terlalu jauh dari istilah yang seharusnya dimodifikasi, dalam kalimat Anda. Hasilnya adalah kebingungan.\n\nBahkan, pengubah yang salah tempat bahkan dapat sepenuhnya mengubah makna kalimat Anda dengan cara yang tidak diinginkan.\n\nBerikut adalah contoh pengubah yang salah tempat:\n'He almost walked for the whole day.' (Dia hampir berjalan sepanjang hari).\n\nDan berikut adalah bagaimana contoh ini akan dibaca dengan pengubah di tempat yang tepat:\n' He walked for almost throughout the day (Dia berjalan hampir sepanjang hari).'\n\nPada contoh dengan modifier yang salah tempat, tidak jelas apakah dia ' crawled' ('merangkak'), 'ran slowly' ('berlari pelan'), atau hanya 'thought about walking' ('berpikir tentang berjalan') sepanjang hari. Pada contoh yang benar, maknanya jelas.\n\n10) Jatuh ke dalam ketidaksepakatan kata ganti\nKesalahan tata bahasa yang umum terjadi pada pelajar bahasa Inggris adalah kata ganti dan kata benda yang tidak sesuai, ketika berhadapan dengan contoh tunggal dan jamak.\n\nAturan mudahnya adalah kata ganti tunggal harus digunakan bersama kata benda tunggal, dan kata ganti jamak harus digunakan bersama kata benda jamak.\n\nJadi, sebagai contoh:\n'Every boy must sign in when they arrived' ('Setiap anak laki-laki harus masuk ketika mereka tiba') adalah salah. 'Boy' ('Anak laki-laki') adalah bentuk tunggal, dan 'they' ('mereka') adalah bentuk jamak.\n\nFrasa yang benar di sini adalah:\n'Every boy must sign in when he arrives.' (Setiap anak laki-laki harus masuk ketika dia tiba).\n\nTata bahasa dan tanda baca sangat penting dalam bahasa Inggris dan mendapatkan kepercayaan diri tentang cara menghindari kesalahan tata bahasa adalah bagian yang berharga dari perjalanan belajar Anda.\n\nAnda harus berlatih mengembangkan tata bahasa Anda setiap hari; ini akan membantu Anda menjadi penulis yang percaya diri dengan pemahaman yang kuat tentang bahasa Inggris."</string>
    <string name="tombol_browser">Tombol browser</string>
    <string name="common_english_grammar_mistakes">COMMON ENGLISH GRAMMAR MISTAKES</string>
    <string name="image">image</string>
    <string name="default_title">Tidak ada judul</string>
    <string name="github2"><u><i>https://github.com/zulfikar-bot/android-1.0.0.13112023/</i></u></string>
    <string name="github">Github</string>
    <string name="default_description">Tidak ada deskripsi</string>
    <string name="default_time">Tidak ada keterangan waktu</string>
    <string name="formatted_output">ID : %1$s - %2$s (%3$s)</string>
    <string name="_1_linkedin">1. LinkedIn</string>
    <string name="_2_youtube">2. YouTube</string>
    <string name="_3_facebook">3. Facebook</string>
    <string name="_4_twitter">4. Twitter</string>
    <string name="_5_pinterest">5. Pinterest</string>
    <string name="_6_github">6. GitHub</string>
    <string name="error_message">Error</string>
    <string name="plus2">+</string>
    <string name="kurang">-</string>
    <string name="kali">*</string>
    <string name="akar">√</string>
    <string name="pangkat">^</string>
    <string name="cos">cos</string>
    <string name="sin">sin</string>
    <string name="decimal">.</string>
    <string name="bagi">/</string>
    <string name="tan">tan</string>
    <string name="persen">%</string>
    <string name="log3">log</string>
    <string name="sd">=</string>
    <string name="c">C</string>
    <string name="placeholder_dot">.</string>
    <string name="placeholder_digit">%s</string>
    <string name="placeholder_text">%s %s</string>
    <string name="placeholder_function">%1$s(%2$s)</string>
    <string name="social_media">SOCIAL MEDIA</string>
    <string name="muhammad_zulfikar_sachori_putra">MUHAMMAD ZULFIKAR SACHORI PUTRA</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="soal1">I’m tall when I’m young, and I’m short when I’m old. What am I?.</string>
    <string name="soal2">What is full of holes but still holds water?.</string>
    <string name="soal3">What can ignite your heart, yet has no flame? It can push you forward, yet it has no physical force. It’s not in the air, but it can lift you high. What is it?.</string>
    <string name="soal4">What can you break, even if you never pick it up or touch it?.</string>
    <string name="soal5">I make a loud sound when I’m changing. When I do change, I get bigger but weigh less. What am I?.</string>
    <string name="play">PLAY</string>
    <string name="profil">Profil</string>
    <string name="exit">Exit</string>
    <string name="hasil">Result</string>
    <string name="nama2">Name :</string>
    <string name="inputname">Input Your Name</string>
    <string name="score">Your Score</string>
    <string name="penjelasan1">When a candle is new or “young”, it is long or “tall”. As the candle is used, it burns down, becoming shorter or “shorter”.</string>
    <string name="penjelasan2">A sponge is full of holes. These holes are spaces in the material that make up the sponge. If you look at a sponge, you can see these holes clearly. Despite being full of holes, a sponge can hold water. This is because the material of a sponge is absorbent, meaning it can soak up liquids. When you dip a sponge in water, the water fills up the holes and is stored in the sponge. Even when you take the sponge out of the water, the water doesn’t immediately pour out of the holes. Instead, it stays inside the sponge until you squeeze it or until the water evaporates. This is why we say a sponge “holds” water. So, even though a sponge has many holes, it can still hold water because of its absorbent material.</string>
    <string name="penjelasan3">“What can ignite your heart, yet has no flame?” This refers to the emotional “spark” or excitement that inspiration can create within us. Just like a flame can ignite a fire, inspiration can ignite passion and motivation. However, unlike a physical flame, inspiration is an abstract concept. “It can push you forward, yet it has no physical force.” Inspiration often motivates us to take action and move forward with our ideas and goals. Despite having no physical presence, it can have a powerful influence on our actions and decisions. It’s not in the air, but it can lift you high.” This speaks to the uplifting feeling that often accompanies inspiration. When we’re inspired, we often feel a sense of elation or “high.” However, inspiration isn’t a physical thing that can be found “in the air.”</string>
    <string name="penjelasan4">A promise is a commitment or assurance that one will do something or that a particular thing will happen. Unlike physical objects, a promise is abstract and cannot be picked up or touched. Despite its intangible nature, a promise can be “broken”. This happens when the person who made the promise does not follow through on their commitment. For example, if someone promises to call you tomorrow, and they don’t, they have broken their promise.</string>
    <string name="penjelasan5">Popcorn kernels make a loud popping sound when they’re heated. This is because the heat causes the water inside the kernel to turn into steam, which builds up pressure until the kernel explodes. When a popcorn kernel pops, it turns inside out and becomes much larger than it was before. Despite getting bigger, popped popcorn actually weighs less than the original kernel. This is because the water inside the kernel, which contributes to its weight, turns into steam and is released when the kernel pops.</string>
    <string name="penjelasan">Penjelasan :</string>
    <string name="no5">5. POPCORN</string>
    <string name="no4">4. PROMISE</string>
    <string name="no3">3. INSPIRE</string>
    <string name="no2">2. SPONGE</string>
    <string name="no1">1. CANDLE</string>
    <string name="about">ABOUT</string>
    <string name="next">NEXT</string>
    <string name="skip">SKIP</string>
    <string name="start">GOT IT</string>
    <string name="myname">Muhammad Zulfikar Sachori Putra</string>
    <string name="change">Change Profile</string>
    <string name="backhome">BACK TO HOME</string>
    <string name="letsplay">Lets Play Teka-Teki Silang</string>
    <string name="vp_play">Bermainlah dan tambah wawasan seputar English</string>
    <string name="explanation">EXPLANATION</string>
    <string name="vp_explanation">Terdapat penjalasan singkat tentang soal - soal TTS</string>
    <string name="created">CREATED BY</string>
    <string name="vp_crated">Game ini dibuat oleh Muhammad Zulfikar Sachori Putra</string>
</resources>